<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on NeuroFab</title>
    <link>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/</link>
    <description>Recent content in Home on NeuroFab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les Concepts Clés du Reinforcement Learning : Ce Que Vous Devez Savoir</title>
      <link>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/posts/introduction_rl/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/posts/introduction_rl/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;🌍 Imaginez un monde où les machines apprennent à prendre des décisions, ajustant leurs stratégies au fil du temps pour atteindre des objectifs précis. Ce monde n&amp;rsquo;est plus une simple vision du futur, mais bien une réalité notamment grâce au Reinforcement Learning (RL).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes curieux de découvrir comment cette technologie fonctionne, vous êtes au bon endroit. Dans cet article, je vais vous expliquer de manière simple et claire les notions essentielles du RL, une technique d&amp;rsquo;intelligence artificielle qui permet aux machines d&amp;rsquo;apprendre par elles-mêmes, sans supervision.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Q-learning</title>
      <link>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/posts/q_learning/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/posts/q_learning/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;Maintenant que nous avons compris les bases des méthodes de différence temporelle (&lt;a href=&#34;https://thibaultpav.github.io/Blog/Blog/fr/posts/introduction_rl/&#34;&gt;introduction_Rl&lt;/a&gt;), passons à l&amp;rsquo;une des méthodes les plus connues en apprentissage par renforcement : le Q-learning. 😃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour bien comprendre son fonctionnement, nous allons d&amp;rsquo;abord introduire l&amp;rsquo;algorithme du Q-learning avant de le mettre en pratique dans un environnement de jeu vidéo appelé Frozen Lake. Les codes et exemples que nous utiliserons seront disponibles sur GitHub pour que vous puissiez les consulter et les essayer par vous-même.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de moi</title>
      <link>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thibaultpav.github.io/Blog/fr/pages/about/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;-bienvenue-sur-mon-blog-&#34;&gt;👋 Bienvenue sur mon blog !&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Je m&amp;rsquo;appelle Thibault, et si vous êtes ici, c&amp;rsquo;est probablement parce que, comme moi, vous êtes intéréssé par la &lt;strong&gt;data science&lt;/strong&gt; et l&amp;rsquo;informatique. Actuellement en dernière année d&amp;rsquo;école d&amp;rsquo;ingénieurs, je me spécialise en &lt;strong&gt;mathématiques appliquées et modélisation&lt;/strong&gt;, des domaines qui nourrissent ma curiosité et mon envie de comprendre le monde qui nous entoure.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pourquoi-ce-blog-&#34;&gt;Pourquoi ce blog ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est un espace où je partage mes &lt;strong&gt;projets personnels&lt;/strong&gt; en data science et informatique. Mon objectif est de créer un lieu d&amp;rsquo;apprentissage et d&amp;rsquo;échange, où je peux partager ce que j&amp;rsquo;ai appris tout en découvrant de nouvelles idées grâce à vous. Que vous soyez débutant ou expert, j&amp;rsquo;espère que mes expériences vous inspireront et vous fourniront des pistes pour vos propres projets.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
